\section{Introduzione}

\subsection{Scopo del Documento}
Lo scopo di questo documento è di fornire in maniera dettagliata e approfondita una panoramica sulle funzionalità e sui requisiti dell'applicazione Unimib Schedule che si intende sviluppare in questo progetto.

\subsection{Scopo del Progetto}
Lo scopo di questo progetto è di pianificare il design e realizzare l'applicazione per smartphone Unimib Schedule, un'applicazione in grado di fornire a professori e studenti dell'Università di Milano-Bicocca una consultazione dell'orario delle lezioni di facile utilizzo e comprensione. 
L'app ha come obiettivo quello di mettere a disposizione uno strumento che consenta una corretta visualizzazione su mobile dell'orario universitario, la creazione di una schedule personalizzata dei vari insegnamenti e l'esportazione della suddetta schedule sul proprio calendario personale.

\subsection{Glossario}
In questa sezione viene presentata una lista di termini utilizzati all'interno del documento dei requisiti di cui è importante tenere a mente la definizione.

\begin{longtable}{ | m{8em} | m{10cm} | } 
    \caption*{\normalsize \textbf{Elenco terminologia}}\\
    \hline
    
    \textbf{Termine} & \textbf{Definizione} \\ 
    \hline
    
    Android & Sistema operativo più diffuso per dispositivi mobili sviluppato da Google, progettato principalmente per smartphone e tablet. \\
    \hline
    
    API & Acronimo di \textit{Application Programming Interface}, insieme di procedure (in genere raggruppate per strumenti specifici) atte all'espletamento di un dato compito; spesso tale termine designa le librerie software di un linguaggio di programmazione.\\
    \hline
    
    Corso & Vedi Corso di Laurea \\
    \hline
    
    Corso di Laurea & Percorso volto al conseguimento di un titolo di studio universitario, presente nelle forme di laurea triennale, laurea magistrale e magistrale a ciclo unico.  \\
    \hline
    
    Corso di Studio & Vedi Corso di Laurea. \\ 
    \hline
    
    GUI & \textit{Graphical User Interface}, ossia interfaccia utente grafica, dell'applicazione Unimib Schedule. \\
    \hline
    
    Insegnamento & Attività dell'insegnare da parte di un professore verso un certo numero di studenti. \\
    \hline
    
    iOS & Sistema operativo proprietario dell'azienda Apple in uso sui suoi dispositivi smartphone e tablet. \\
    \hline
    
    Lezione & Incontro fra il docente e gli studenti nell'ambito dello svolgimento di un insegnamento. \\
    \hline
    
    Lollipop & Versione 5.0 del sistema operativo Android. \\
    \hline
    
    Orario & Programmazione degli insegnamenti suddivisi secondo giorni e ore. \\ 
    \hline
    
    Notch & Rientranza presente nella parte alta di uno smartphone di colore nero. \\
    \hline
    
    UI & \textit{User interface}, altrimenti detta interfaccia utente, dell'applicazione Unimib Schedule. \\
    \hline
    
    Unimib Course & L'applicazione a cui si è fatto riferimento per il design di Unimib Schedule. \\ 
    \hline
    
    Unimib Schedule & L'applicazione che si vuole creare tramite questo progetto. \\ 
    \hline
    
    Utenti & Termine che indica globalmente studenti e professori interessati all'utilizzo dell'applicazione. \\ 
    \hline
    
    View & Singola schermata dell'interfaccia utente \\
    \hline
\end{longtable}

\subsection{Overview del Documento}
Il documento è organizzato come segue: la Sezione \ref{sec:descrizione-generale} descrive il prodotto, i dati, le funzionalità, le caratteristiche degli utenti e gli scenari tipici di utilizzo.
La Sezione \ref{sec:requisiti-specifici} descrive i requisiti funzionali e non dell'applicazione.
